選管會擬修立會選舉活動指引 公眾進入票站監票前要登記個人資料和限制拍攝

選管會建議，有見去年區議會選舉有小票站和專用票站的選票，運送到其他票站點算時，被質疑過程欠缺監察，建議候選人或監票人都可以監察封上票箱的過程。票站主任和總選舉主任亦可限制公眾監察點票的人數，公眾進入票站監票前要先登記個人資料。另外，選民在領取選票時可以當場要求檢查自己的資料，是否已在選民登記冊中被劃去。

公眾諮詢由即日起至下月7日截止。因應疫情，今次不會舉辦公衆咨詢大會，公衆仍可以透過傳真、電郵eacenq@eac.hk 和書面申述等方法提交意見書，選管會會參考意見修正建議書，6月再發出正式指引。

5.86 公 眾 及 傳 媒 是 有 權 進 入 點 票 站 觀 察 點 票 的 ， 但 為
保 障 點 票 站 內 的 秩 序 ， 投 票 站 主 任 及 總 選 舉 主 任 會 分 別 在
每 個 點 票 站 及 中 央 點 票 站 外 張 貼 通 告 ， 說 明 在 公 眾 範 圍 內
可 容 納 的 入 場 人 數 。 同 時 ， 投 票 站 主 任 及 總 選 舉 主 任 可 在
公 眾 人 士 進 入 公 眾 範 圍 之 前 ， 登 記 其 姓 名 及 香 港 身 分 證 號
碼 ／ 護 照 號 碼 ／ 旅 行 證 件 號 碼 ， 以 作 紀 錄 。

5.77
除 獲 有 關 的 投 票 站 主 任 、 總 選 舉 主 任 或 選 票 分 流 站 所 屬 選 區 的 選 舉 主 任 或 選 管 會 成 員 (視 屬 何 情 況 而 定 )的 明示 准 許 外 ， 任 何 人 如 由 開 始 地 方 選 區 選 票 分 類 的 時 間 起 ，至 完 成 選 票 分 類 為 止 的 一 段 期 間 內 ， 在 選 票 分 流 站 的 禁 區
內 拍 照 、 拍 影 片 、 錄 影 或 錄 音 ， 即 屬 違 法。

立法會選舉活動建議指引

推

唔俾拍嘢係咪戇鳩，咁你要做馬做到幾明顯都得啦

點票限人數同唔比影
都on9
台灣同美國任影唔嬲
向獨裁社會又行前一步

禁區唔係不嬲唔俾影

擺明轉完全獨裁， 要美國製裁呢件事個發起人